GME logic 研究 (未讀過書)

見到有人話啲野可以借完再借， 所以可以 over 140%. 我就唔係好明呢個 logic

假設市場有2個蘋果，a 有一個會借或賣， b 有一個但唔會借出。

a 借比 c 為期5日時間 ,
c 賣比 d,
d 借比 e
e 食左個蘋果或者帶落官棺

5日之後， 租借期完結， a 要求c 還番個蘋果比佢。

由於市場上面 第一個蘋果比人食左，c 只能向b 買，
所以b 開任何價錢， 例如5萬， c 都要接受，否則 a 會日日向c 收雙倍蘋果價值嘅息

買左 GME 唔放嘅人 係咪阿 b？？

雷曼個時係咪咁爆？ 成班阿c 還唔到貨

純邏輯討論， 有冇金融才俊解答一下岩唔岩

A借股票比B沽空, B賣比C

D又借比E沽空，E賣比F

宜家要要平倉，F sh唔賣，C賣左比E

E拎左黎平倉，去返D, D借比B平倉還返比A

如果仲係平唔晒倉，A又借返比E平倉

咁咪變左永動機，F sh變左傻仔

咁借還情況中會有息同獲利架，供不應求只會越嚟越貴

幾間卷商傾掂數互借抵銷咪得囉